git init -- 创建版本库

git add -- 添加改动文件

git commit -- 提交改动

git push origin master -- 推送到远程仓库
  git push -u origin master -- 第一次推送

git status -- 查看状态

git diff -- 查看所有修改内容
  git diff <filename> -- 查看文件修改内容
  git diff HEAD -- <filename> -- 查看工作区和版本库里面最新版本的区别

git log -- 查看提交的commit信息
  git log --pretty=oneline -- 查看简化的commit信息
  git log --graph --pretty=oneline --abbrev-commit -- 查看分支合并图

git reset --hard HEAD^ -- 回退到上一个版本（上一次的提交）

git reset --hard 3628164 -- 回退到指定的版本

git reflog -- 查看所有的提交记录

git checkout -- <filename> -- 把文件在工作区的修改全部撤销

git reset HEAD <file> -- 把暂存区的修改撤销掉，重新放回工作区

git rm <file> -- 删除文件
git commit -m ''

git remote add origin git@github.com:wangxiong1004/wangxiong.git  -- 关联远程仓库

git clone git@github.com:wangxiong1004/wangxiong.git -- 将远程仓库下载到本地

git checkout -b dev -- 创建dev分支并切换到dev分支

git branch dev -- 创建dev分支
  git branch -- 查看分支列表
  git branch -d dev -- 删除分支
  git branch -D <name> -- 删除一个没有合并过的分支
  git branch -b dev origin/dev -- 创建远程origin的dev分支到本地
  git branch --set-upstream dev origin/dev -- 指定本地dev分支与远程origin/dev分支的链接

git checkout dev -- 切换到dev分支

git merge dev -- 合并dev分支
  git merge --no-ff -m "merge with no-ff" dev -- 禁用fast forward合并模式 -- 生成合并记录

git stash -- 存储工作区
  git stash list -- 查看存储记录
  git stash apply -- 恢复存储，但不会删除存储记录
  git stash drop -- 删除存储记录
  git stash pop -- 恢复存储并删除记录

git remote -- 查看远程仓库信息
  git remote -v -- 显示更详细信息

git pull -- 抓取远程分支
